[觀賞蝦]連登有冇人養蝦

啱啱養咗七隻 一齊交流下
望住佢地真係好過癮

依隻係咪有蛋？唔係好知點睇

德國聯署
1. deadline 25/12 (成功)
2. deadline 30/12 (成功)

share去tg最後一日
3. 暫時最後一個 deadline 1/1 仲要22000人
［附教學］
德國減少對中國和其他非民主國家的依賴

美國聯署 deadline 3/1 仲要5000人

無，抱卵你會明顯見到一粒粒.

1月1 維園見

德國聯署有三份
呢家仲有一份未達標

！！！最後今日！！！

德國減少對中國和其他非民主國家的依賴

打邊爐一流

抱卵個肚會有好多蛋蛋

想佢快啲生

恭喜曬

幅圖網上搵

我啲蝦搬屋時全軍覆沒咗

我以前缸蝦裝修時全軍覆沒咗

影嚟睇下

好想試下爆缸

好想食

真係好靚

飼養環境點搞！？

之前養過
死哂

貴唔貴?

我養基圍蝦

有個蝦屋 2個小三角莫絲 1個打氣石
我都係啱啱養 唔知啱唔啱

50蚊7隻

有

養左個零月
D草生好快，同埋開始有藻

水溫要幾多

佢地食草就得？

佢地冇食？定食唔切

20-28都得
佢地咩都會食 淨係食草應該夠 但少咁啲樂趣

想養，想試淘寶買寄落黎

食得好治療 雖然唔係好睇到

直接去魚街買啦

蛋

放隻手指入去幾分鐘 啲蝦會爬去隻手指度 痕痕哋

想要點可以叫佢地快啲配

插到底？

我順其自然，養咗一個月見到佢脫完殼，啲蝦公周圍飛，就知道就快有蝦大肚

食唔食得

冇蛋 蝦腦仲有蝦膏

Signed both already.

有卵會冇膏？

細個養過，換水個陣先發現好多勁細嘅蝦bb
依家想養螯蝦

我都想 好型 藍色個隻好正

有冇得催佢配？

幾隻色養埋一齊好靚

今日行魚街見到逸然水族賣得好便
50蚊4隻水晶蝦
30蚊5條燈魚
見其他賣貴好多 係咪有伏？

唔係會打交架咩？

好似會，我冇真係養緊

幾耐換一次水

諗住一個月換一次 每次換少少

地域性好似幾強

推一推

養開餵魚生坑蝦，次次一養大少少啲大鉗蝦會打死曬其他唔知咩品種既

我個缸啲蝦仔比啲魚仔食晒

有無養魚咁臭？

試下個缸唔好咁大, 焗佢地搞野

次次d蝦都養唔耐過一個月度就會死好多
上網d文章都係好亂既
有冇巴打可以教下小弟點養... 或者推薦d有用既養蝦教學文比小弟爬下

一半

你養邊隻, 有啲難養啲, 虎紋同藍蝦好似比較易

大鉗蝦係咪即係小龍蝦

啲蝦你買幾錢？

已經好細有7隻蝦

幫你推比高手睇

沼蝦
好鬼長隻鉗，大左隻鉗重好鬼大隻。
之前掉佢落細魚缸竟然驚魚

黑金剛240/5 純血紅水晶136/2
血爪極火30/2 夢幻藍絲絨80/4
初初乜都唔識養得極雜
黎緊新缸養完水打血剩養黑銀河魚骨

咁細隻食條毛咩

之前買左藍色琉璃蝦同黃金米蝦，但係宜家死淨3、4隻藍琉璃其實可唔可以一齊養？同埋網上唔知點解好少講琉璃蝦，唔知係咪因為台灣冇乜賣呢種蝦呢
虎紋反而有似買左好多(因為平)但一次過死左好多

感樣配搭蝦品種得唔得架

我諗問題唔大掛 反正米蝦同水晶蝦配唔到種
最多果兩隻純血會配到九唔搭八姐
岩岩佢先踢完蛋 等佢孵左出黎會撈走d蝦仔去第二度養

不過水晶蝦好似難養好多

我覺得控制到水質都還可以
加上冬天入坑可以顧少樣水溫
有興趣可以由極火蝦試起

對ph value有要求多啲

新手12月尾先開缸

新手留名

我都係咁上下

我啲草唔識插 亂晒 飛起晒

樓主個雜總缸有過濾？

以前有玩，蝦好高要求下，水溫，ph，水質硬度，氨等等，換水都要幾小心，水喉水好多氯氣

正經d換個細缸 用個水妖精/細濾 用泥土加舊木種d草 保證生到仔

冇 得打氣石
暫時啲水望落都ok

曬下啲水就ok 直接放一定死

新手養水草順便養左幾隻蝦米仔

炸咗佢攞嚟送酒一流

養蝦好煩, 夏天唔熱得要長開冷凍

以前養過死哂
想再養 用邊隻泥好..好似有d要養水養好耐

夏天再算

黑土 睇落靚同埋係微酸 啱佢地
養水嗰時會好心急

我養親都死 可能因為我唔用黑泥養

大家買泥係邊買宜家 成兩年無理心郁郁想整返

係魚街買

個魚缸面長期一堆泡，換水消失一陣又有翻，可以點搞

啲水太多蛋白質 喂少啲 養水養耐啲 應該有幫助

hi

龍蝦黎既

螯蝦？以前有養天空藍。好靚
水晶蝦都有，但開支好大

有冇氣泵，試下係水面打啲氣，去到油膜，試下消唔消到泡

窮人養唔養得起？
請問成set設備要幾錢？

最基本係唔可以用水喉水，因為有氯氣，之後就溫度，夏天要有水冷。泥就用得返ada泥。夠穩陣，ada泥養埋水草都仲得。但ada泥比其他市面上蝦泥冇咁快水清，岩開缸要養兩星期水先可以放蝦

你預五千走唔甩，剩係買部濾水機都千幾，18吋缸，水冷都千幾，蝦，泥，燈依啲幾百都好襟計。
當你玩得耐，就想玩靚蝦，一隻都幾百起跳。有啲去到幾千。
試過買左隻三千幾，過左幾日抱卵死左

平有平養
小成本缸其實係做到

我用咗千五左右 基本設備齊晒

巴打冇用水冷？

未到夏天

小心，夏天一定要用。好易死
如果細缸，買部細水冷都夠做

有冇細水冷介紹？
用緊30cm缸

依部夠做，之前800左右買到。不過大陸貨，唔知巴打你岩唔岩以前有用過，幾好用。

有冇啲香港有得買？

魚街樓上舖有

極火，米蝦泥底沙底都得，唔係玩水晶唔需要買咁多野

最慘 我個小濾筒唔個用唔用到

咩型號，平平地買個eden 511都夠推，幾舊水

最平可以幾錢左右？1000內做唔做到
魚同蝦可以同缸養？

用緊eheim aquacompact 60

啲魚會食蝦，養蝦最好唔好落魚，清道夫個類都唔建議

你地爆缸d蝦點算 生太快...送返俾間鋪

1千蚊內可能要買2手野

開缸用品
一尺缸百幾蚊
水草燈 ista 高透光 30CM 二百幾三百
濾水器靚小小eheim aquacompact 60三百幾
加D黑土ADA 或者 水族工房 幾十蚊
水質測試套裝一百蚊內
太多蝦就要打氣
氣泵+氣石 幾十至一百
拖板 幾十蚊
時間制 幾十蚊
小型撈網 十蚊
水草夾 幾十蚊
水草剪 幾十蚊

水草
莫斯 金魚藻 綠菊 水榕 浮萍 百幾蚊

養菌用生物 燈魚 一袋 三十蚊(之後送比人養或者開多個缸養)
燈魚魚糧 二十蚊

主角
蝦 幾十蚊

完

應該都夠力推，唔會好大水流.30cm缸夠用嘅，玩耐左先轉

拎上網賣，不過依加冇以前咁值錢

每日都等蝦仔出世

我驚拖埋水冷唔夠力
依家就咁用就好大力

夠，但水流一定冇咁大

咁冇問題啦
另一個問題就係怕嘈

依部唔嘈，好細聲。都幾好用，但只限細缸

靚

爆蝦正呀！生到成缸都係

窮人玩呢隻

依隻都唔平喎清
成套野500幾600
加多兩舊可以買到成套缸連蝦喇

喱個有錢人玩意黎

題外話,我個缸明明無買蘋果螺,今日發現無啦啦生到一缸都係細細粒

甜蝦可唔可以自己養
好鍾意食

送比我

絕對唔會洗你太多錢同時間

真 佢啲水都賣得貴過人

係咪買過水草，有時太細粒，跟左水草唔知。但蘋果螺正呀，生多啲，禁爆佢，啲蝦會狗沖過去食

我以前玩覺得用好多時間，剩係用RO水機出水都滴成個鐘黎換水

好鳩難養....死左超過100隻, 而家開始叫定到落黎有5,6隻重生存緊

慢慢黎，拎下經驗，5.6隻好快生返100隻返黎除非你5隻和尚

女係咪大隻啲 一眼就分得出？

d人明明話大和同極火好易養，但我養親都死鳩哂

留意下溫度，水質，大和同極火算易養，但大和要鹹水先生到b。想繁殖都好麻煩

睇身，母蝦身會肥，圓啲啲，公就瘦，長啲。公嘅觸鬚會長啲

毒下你地先見到咁多蝦b真係好有成功感

有冇人養波士頓龍蝦？

好多隻

好正

一翻到屋企發現打掃姐姐唔小心熄咗個打氧機 好彩暫時睇冇乜事

用水妖精養係咪穩定過外掛好多？

水妖加濾桶，如果你想用掛濾，介紹你tatto，日本仔出。

水妖可以養埋菌，有啲水妖仲可以放環

掛濾黎講都貴得幾誇張

有冇人知啲黑色⼀點點係咩？好難focus sor

依強好d

其實開冷氣仲好

開風扇仔都夠

睇你養咩，水晶蝦過25度已經好危險，螯蝦風扇都唔洗，好粗養

熟左唔知咩色

準備入啲水晶蝦一齊養

駛唔駛日日餵 有時要出trip

唔洗 佢哋自己會搵到野食
就算係屋企都唔洗點喂

會打亂種

全日開冷氣好貴

藻 ?

試過, 其實唔會......
你買部大陸水冷你又唔敢用, 買部外國貨就肯定仲金

利申，養水晶蝦，虎晶蝦，無用水冷養咗年幾

以我死左百幾隻既經驗黎講，如果養米蝦，缸又唔太大既話，淨水妖都夠用

係咁搞佢，定期換水，死q哂
佛系養蝦， 唔換淨加水，乜都唔搞，一隻都無死過

幾年前養過櫻桃蝦
同D孔雀魚混養

生到成缸都係

夏天最高水溫去到幾高 ?

唔同種都會配架咩？

唔肯定 啲蝦又唔食 諗住太嚴重先搞

室溫幾度？

Feel到佢好似唔係好掂 2日都病埋一二邊 又好似淺色咗咁

咁養就死得啦

請指教 其他都仲好健康

感謝巴打解答好詳盡
水草係必備？

我覺得最少都要莫絲 好易打理

1呎缸 有冇濾筒介紹

養蝦嘅巴打用咩過濾, 唔用吸走啲蝦 b ?

海綿包住？

水妖

原來嗰隻野叫水妖 thx !

各位有冇話係邊間買開？

荃灣 水族情迷

真心想問邊到有迷你螫蝦賣, 越細越好, 金魚街果D都好大隻

幫你推

屋企魚缸發咗啲水棉，我鏟走曬放咗落水樽繁殖。
蝦仔會唔會食？

有水榕、浮萍、龍鞭草、蜈蚣草同水棉（水藻）
士啤氣泵、水草燈、細缸仔（應該長過一尺、闊高一尺）

之前鳩養山坑蝦，暑假熟曬，有以上配置容易入門？
想種埋苔蘚同養埋蘋果螺，會否容易反缸？

我覺得其實唔洗搞咁多野
多草搞到要落co2果陣唔識控制又係好易死蝦
簡簡單單落蝦泥 幕絲 鐘意既放舊沉木已經得
養蝦最緊要係keep到水質

要求香港真雙普選作為第二階段中美貿易協議一部份

要求香港真雙普選作為第二階段中美貿易協議一部份

而家美帝要求強国簽左第二階段先撤關稅
所以強国一定要被迫情況下同美帝簽協議
香港要搭順風車

另外, 所羅門聯署:

新蝦

蜜蜂

普通水晶蝦啫

見到眼仔啦！

好正幾時物到我

養緊極火蝦，原本養左6隻依加生左十幾隻蝦仔，全部大約兩星期大。睇新聞睇到唔開心就望住佢地食野…個腦可以完全唔諗野…幾好
另外有三隻角螺幫手食藻，都好得意。

巴打影得好靚

大家種開咩草？

個缸幾大

14.5×9吋，另外有一缸細嘅9×9吋養鬥魚

請教一下12吋缸 開缸買咩泥好 以前有用過水草泥 但聽講要養好耐
同埋旺角宜家咩地方買泥比較抵

另外一問 有個Eden 501 以前有用過 但之後荒廢左一段時間
岩岩扔哂d環 有需要再買嗎

聽人講ada 1代泥係最好

睇你養咩蝦
有d泥就快清d有d泥就酸d有d泥就易碎d平d
最普遍都係用ada

重新爬完文
因為水草都係鍾莫絲果類
如無意外應該會用 EBI-TEN 蝦天 極級蝦泥 幼泥做底
12吋缸用3L應該都夠?

你12吋方？
你如果種陰草個d用蝦天個d都ok既
因為無咁肥
如果你想厚泥底就3L
如果唔係3L就未必用得哂

諗住要咩莫絲

長方形呀
諗緊買唔買個濾 宜家個Eden 501好似唔係好得
用左蝦天4L 成晚都仲係黃水

諗住今日或聽日出去睇下

4L算多泥
正常501 12吋一定夠用
你打爆環？
你比佢run多兩三日都下點先

唔知關唔關未放草定係個濾唔夠乾淨事 我記得之前都係差唔多份量 都係有放硝化菌 個幾鍾都清水

另外一問 有無師兄知道觀塘有無水草買

你放水入缸個時有無用膠袋個d檔水？
正常你慢慢放水又有野檔住水流
無比水直衝泥既話
蝦天算比較快清水既一隻泥

觀塘我印象中好似有魚滙同蝦佬呢兩間
但唔知有無草賣

就係有 可能開水太快
唔緊要啦 我都諗住放幾日先
請教下宜家洗唔洗換水 換哂水支硝化菌會唔會哂左

如果太俗咪換一換
你起馬都要等成個星期
養水唔急得
不過睇你養咩蝦

養左2年水晶蝦，某年香港勁熱一晚死晒，得返d極火
之後剩係養極火

應該會狂爆

你地幾耐喂一次？

唔定睇心情

你平時食壽司會唔會好内疚

啲蛋冇哂，但又見唔到蝦仔

呢款迷你缸養唔養到？

開個8吋方缸玩好過啦

好難影

咁細係難搵啲

本身想煮波菜比佢地食 點知周圍都賣曬

其實應該薄底定留翻3-5cm土好啲
我見而家玩繁殖好似都係用薄底多
而家有個草缸 黎緊想開多個一尺純蝦缸

留名
細個養過極火，有幾隻個殼好紅好厚 好型仔
有冇教學link/post, 想養返

以前養過水晶蝦同蜜蜂色嗰隻

4盒，thx！

新手獻醜分享一下，留名等睇其他高手巴打

可悲 但幾好笑

推比高手

極火唔難養
泥 缸 燈 草 蝦 水妖/濾筒/掛濾 打爆環
等水清放蝦自己識爆到7彩

LM
youtube 睇到 AC草影水族
J出血想養魚蝦蟹

上星期介紹個隻蟹真係好過引

你知唔知終共hack咗來自三十幾個國家、幾十間 global telecoms 至少七年，竊取了大量 data??

想睇吓點可以阻到終共 track 你？即刻撳入嚟睇:
唔想再有手足被黑警自殺？用呢4個apps! (啱所有人用，尤其前線手足)

請大家幫手正評，幫推，避免沉底，P牌推唔郁

有冇人試過將熊貓泥鰍放落蝦缸養？
想知佢地會唔會食蝦b

個缸夠大同多草應該無事

係正佢口邊咪會食

想玩呢D細缸

呢d方缸仔好似好難穩定到水質咁

新手想問抱卵蝦死左，啲卵仲會唔會孵到

有b了

養蝦好貴
而且易死
養咗貓後就清咗缸

想知道其實抱幾耐會生？佢由2月1抱到依家，網上睇就話兩個星期，之前我都以為佢已經生左，但係佢到依家都仲有蛋係腹部到...

會架，要大缸同埋有洞比佢哋。我就係想同我個藍螯搵女朋友，開開心心買左女白螯返黎，結果個仔仔同我打到條女殘曬...心痛死我

有無咩地方買好既鬥魚？大概100蚊左右價錢。

我條喺魚街買，無咩心得，只係個人唔買用袋同細杯飬果d，鬥魚真係好睇眼緣，我呢條$150喺魚街近太子果邊街尾間地舖買，但過兩間有$80一條都好靚，因為呢條跟住我隻手指游所以買左佢，仲有間樓上舖都好多靚魚，有平有貴，都係要自己行下

佢好靚! 我上網睇到可以郵寄過黎，都心動想試。不過屋企唔夠魚缸所以都係等等先

分享下，之前6隻極火蝦生左十幾隻仔好似生活得唔錯，雖然其中一隻大蝦死左⋯⋯⋯⋯但忍唔住膽粗粗試下飬水晶蝦，平平地$100買左5隻。

依加個缸繼續用頂濾，加自製Co2，D草都生得唔錯，牛毛由其狂生，有5隻大極火蝦(愈飬愈大隻，依加最大果隻有成2-3cm大lol)，5隻紅白水晶蝦，兩條小精靈，三隻蜜蜂角螺，最多數到17隻極火蝦仔，但係有D似櫻花蝦多過極火，可能遲下變返晒黑殻蝦都唔定，諗緊好唔好將D唔夠紅嘅放過去鬥魚缸，但係鬥魚缸成27度，佢地係咪應該頂唔到

希望d水晶蝦可以好似極火蝦咁好生

啲草同啲蝦都好正

巴打D草好靚，係乜品種?

前景係迷矮，石邊係牛毛，左要高果堆係綠宮廷，其實d水草種得好求其，如果真係玩水草缸d高手可以整到好靚，我飬蝦為主簡單d

我想問下有一隻紅紅Ｄ透明既蝦bb 係唔係激火蝦? 我買左水晶蝦返黎跟著連帶有一隻蝦bb 俾我😂😂我都唔知係咩黎
同埋27度應該會死？鬥魚唔會食咩？

有冇人養過三聯個種唔洗喂唔洗換水嘅蝦

紅紅地透明，應該係極火或者退化返做櫻花蝦d fd

點解唔可以比隻水晶我😭😭 不過佢好可愛所以唔緊要啦🤤

上面有人話分分鐘貴過真蝦

點解你地可以影得咁清 我啲蝦生咗b想影上嚟
但係focus都focus唔到

但我冇位放 同埋要插電好大陣象

電話問題？ 😂😂😂😂

養到3cm長，唔知點解紅紅地嘅大和藻蝦

加多張白點蜘蛛，好鍾意佢D白點

我又係有大和藻蝦同條Bristlenose Pleco
之前試過養水晶蝦，但唔夠一個星期就死哂

想問養蝦要有咩設備架？易唔易養
新手thx

啲草咁長咁多會唔會阻住賞魚 ?

有冇邊間買米蝦推介？ 啱啱整左個草缸d水穩定左想試吓養蝦

睇你邊區，我自己極火喺天后買，貴出面小小但係買6隻生左十幾二十隻感覺應該幾可信，水晶蝦就喺魚街green concept買，都算平，暫時飬咗一個星期左右無咩問題

我住沙田果邊 咁我搵日出魚街green concept睇吓

之前養水晶蝦 養親都死
玩左1年半 放棄離場

我之前都日日死蝦，但改用底濾板就冇事了

你可以試下

我都係底濾板+前置+濾桶

點解前面講到門檻咁高
我麥飯石做底再加碌木綁莫絲，平價掛濾平價燈，啲蝦都無乜點死

水族野係咁 每個人都有一套方法 唔死健康就ok
當然唔可以太過份

清左個短鯛缸
前幾日買左袋極火
5隻抱卵死左一隻其餘4隻平安順産

之前買左個玻璃樽嘅現成天氣蝦
sales話係佢模仿海洋生態唔洗換水同餵食
又昆我話可以養1-2年
但係我養左唔夠半年就死曬

呢d拎黎呃細路仔
地方細開個6-8吋缸仔玩下仲好
買支燈 一袋仔泥同掛濾
基本上搞掂

新手一問
琴日係魚街 見到一袋大金背蝦(好似係咁叫)
200蚊 50隻仲要有抱卵
我見其他店100蚊先得5-6隻
間野賣咁平到底有冇鬼

十字門口頭幾間 孖舖黎

你行多幾間有時幾十蚊
5-6隻有幾隻抱卵都夠你玩

其實係咪一開缸應該買幾隻養等佢慢慢生?

有d人個缸大咪一次過買好大量囉
我自己個14吋就買左一袋6隻極火
本身5隻抱卵瓜左隻拎左去餵魚
之後4隻散完都有幾廿隻bb可以慢慢玩
出面買蝦多數無公所以你想散記得買抱卵既

14吋缸養幾十隻會唔會迫?

岩岩散出黎bb仔都還好既
可能之後要勤d吸下屎

我養緊草仲未買蝦無乜概念一開始養幾多隻
巴打去魚街自己係缸揀抱卵蝦?

睇你幾多吋缸同埋用咩過濾
我上次買打袋咋
見一袋35蚊有5隻抱卵即時磅水走人

蝦缸有無養埋魚?有D驚一齊養會食蝦

我呢個純蝦缸
另一缸養龍紋
之前清左d魚b廢事吉左個缸咪買袋蝦仔玩下
如果你個缸大多草多遮掩物同d燈魚混養下都ok既不過一定食b

除左大和外其他唔會怕多
抱卵嘅有可能水質改變踢卵

乜大家都有水冷大部份蝦都唔耐熱，香港夏天通常都頂唔順

想問下巴打新買返嚟既水草大家點處理
我喺水龍頭浸咗成晚都清唔哂d 蟲

聽講依隻蟲好傷蝦 可以點搞

減食 落魚或者捕捉器 洗下過濾

我都係開大個水龍頭沖一陣浸一陣就落缸

睇你養咩蝦如果無水冷又太熱咪加把風扇仔吹

巴打好多水草？

唔係呀
新缸黎
5棵左右咋嘛

有冇人有養蘇拉威西蝦？
見到好靚下 難唔難養？

虎紋嗰啲廿八度都死啦香港夏天咁熱吹風扇都冇用啦

虎紋難養過水晶
水晶反而28度頂得順
吹風扇降兩三度都差好遠架啦
除非你上水冷或者養其他蝦囉

熱起上黎成三十二三度，風扇都冇用真係頂唔順

養蘇蝦啦屌
我得蘇蝦未挑戰過
好想養

蘇蝦係咩我行魚街都未見過嘅

姐係白襪蝦個d
通常無打袋賣
熱帶雨林有缸撈

下次望下先，之前有買過紅鼻戟蝦，但通常落左缸過冇耐就唔會再見到佢

比魚食左？
呢隻同大和都好惡
d屎又多

冇魚所以應該係有啲野唔適應剩係得櫻桃同大和養到，所以唔知温度關唔關事

我用佢黎除藻嘛

除藻寧願買d櫻桃或者黑殼
大和淨係搞破壞

我覺得櫻桃嗰啲有同冇都冇咩分别

新買個袋好勤力
個缸清左好多
不過好多屎

不過我而家綠班藻櫻桃大和都冇用，有冇咩方法搞？

人手反缸清

好多蝦反缸應該死唔少，都係諗住清左有藻嗰啲草，石嗰啲就冇辦法

唯有係咁啦換密d水

唉，返工忙，都冇左以前咁勤力

btw有冇人試過血心蘭喺水上種

依加我都係
次次換水都唔想郁

換水剪草冇成個幾鐘真係好攰
仲要前景嗰啲湯匙萍清都要慢慢清返啲泥出黎

好彩我唔玩草
係之前玩過下椒
依加都係水榕同莫絲

啲莫絲又勁厚，但一到夏天又半死咁

依加d天氣莫絲勁好生
夏天熱到黃哂

好彩唔死炸，之前有隻柳葉莫絲熱死左

有d品種好難種好易死

未成功養過米蝦，生態缸養左幾日就全滅
宜家養緊龍紋螯蝦

真 而家生到好亂

米蝦好粗生好易養
龍紋養到爆缸未？

但都係唔明點解全滅
龍紋岩岩開始養仲係好細隻，幾大開始抱卵？

應該換多幾次水就黎料
你用個d生態缸養實死啦

biotope原生生境喎

除非你個缸好大囉

有冇人試過啲蝦食自己人

死咗就會食or就死

今日個缸又有個吉既殼同少咁隻

係咪太逼 一換殼就俾人o趙
定係平日冇餵飽

買螺買蜜蜂定鮑魚螺好

等我試下餵多啲先
網上唔係話佢地食藻架咩

試下餵多d，整多少少窿比佢地

蜜蜂平好多
鮑魚成日逃走
以前浪費左我好多錢

當然係蜜蜂角螺啦！得意咁多靚咁多，無啦啦放隻鮑魚喺缸度真心唔鐘意

有可能係啱啱退咗殼 自我保護呢埋咗
如果被獵食就應該殼都冇埋

之前都養過生態蝦 點知一到冬天就死晒 連屍都冇

成日養無耐就瓜
黑金鋼好洗好用

巴打出唔出讓？

正 真係好睇好多

好易死架？

我唔識養或者黑仔掛

我想問，大家養極火蝦嘅，有無試過27-8度死蝦
上年買黑殼，半夜熟哂睇番都係27-28度左右。
啲人講極火好似易啲養， 但怕佢25-26度都死。

新手想養

如果蝦缸餋一定唔使怕，因為水有問題蝦一定死先過佢我個鬥魚缸餋咗兩隻條鬥魚死咗佢哋都無事……依加放埋入蝦缸，一個缸有5隻暫時全部食得訓得

應該會……我都好驚一到夏天就死晒……之前有一日突然好熱好似去到24至25度我都死左一隻水晶蝦……如果去到28甚至30應該成缸玩完

想知呢度D巴打會點做
一小缸蝦 整水冷又好似冇乜效益
但一到夏天會死曬又太短命

我都未知點做，諗住搵把風扇仔吹住佢試下🤦🏻‍♂️

Finding haha

我住喺外國，你試下上網睇吓有冇

試過最勁頂到30
25-26唔會死

細缸真係好難玩

我都係買定風扇好啲

你細缸吹風扇記得補水補勤d

風扇會唔會好嘈?

會。依加有出所謂靜音d既
你叫佢開比你試下睇下你接唔接受到

我岩岩都整左缸水晶蝦 放左兩隻黑殼養水😂😂

其實使唔使每日一兩餐餵蝦？
定佢哋食水草就足？
ps. 最近做緊資料搜習準備開缸

其實使唔使每日一兩餐餵蝦？
定佢哋食水草就夠？
ps. 最近做緊資料搜習準備開缸

見到好多巴打都買套缸or細缸， 我做過過來人真係極度唔建議買。因為好難控制到水品質
利申：養水晶蝦，依家轉左兩呎缸，生到蝦b

想問下蜜蜂螺洗唔洗對水？

我得閒喂少少魚糧 波菜咁 但我諗唔喂都ok

唔餵咪得水入面既微生物同藻類
唔會餓死但唔識大
但餵開好野班蝦就唔食藻

想問下見到啲透明好似小強既物體係咩黎？ 好多隻腳會唔會整死啲蝦

仲有泥土好多類似蚯蚓既蟲完全唔知點殺死同清理佢地

係 所以而家要買螺

小強個隻唔係好知 但蚯蚓個隻有機會係渦蟲 要清

渦蟲殺得死清得完架咩

我見啲台仔話落藥有用

不過我驚啲蝦死先

新手一問
上兩個禮拜買左d米蝦(咩色都有d)
但最近d藍色蝦好似淺色左好多 係咪姐係佢地就快老死定d水有問題？

槍蝦仔

我養咗生態球火山蝦都差唔多一年
唔知點解最近兩隻蝦裡面有一隻蝦變淡色咗好多
隻蝦比以前活躍左 有時會不斷游來游去
我怕會唔會係病咗
求咁多位賜教

養緊
就咁養會幾年就死哂
真心想養就買個缸比佢地放番出黎養
由4隻又加又減養到依家戚家13口咁

細套缸+水妖
bb蝦一出世好得意

蜻蜓幼蟲，捉佢出嚟
會食魚蝦

我都有生態球
依家又開左缸養水晶蝦
可唔可以放生態球D 蝦同水晶蝦一齊養

可唔可以講解下點傷法？我之前成個魚缸都係，聽人講話有植物就多數會有呢種蟲
依加我無做d咩野d蟲好似死哂

渦蟲

落藥可以用Fenbendazole/Canine Dewormer 殺渦蟲，對蝦冇影響

唔係咁好
如果你想佢愈生愈多就要海水淡水一半
同咪要放黑色既火山岩（中文好似係咁叫）比佢地有安全區生仔
水晶蝦好似係淡水黎？

試下放去d暗d既位到幾日
盡量唔好震到佢

再係咁就開球換容器養
因為本身個球好難養得長命

屌
我有兩條魚有白點病
我打算落藥醫
但同缸又有水晶蝦會唔會有影響嫁?
今晚出魚街問吓

分缸先？

一陣問吓人地先

同時有兩隻米蝦大左肚 可唔可以兩隻一齊放落隔離盒？ 佢地會唔會食人地d bb?

基本上死咗先會食 冇見過佢地會主動食其他蝦

之前買蝦 個人同我講咁細好難養
最後買左9寸 其實有無話幾多寸養幾多隻左右

水體細係難養
因為d水一有問題好易全炒
不過養幾隻既話9吋係問題既

幾多吋養幾多隻無話一定既
睇返你用咩過濾養幾多菌
同埋平時點打理

依家3隻蝦4條魚
好想望佢地生仔
諗緊買唔買多個12寸缸
好似入左個黑洞緊

買蝦要買抱卵如果唔係基本上全乸
買啦12吋方正好多
巴打玩緊咩蝦仔

1隻水晶蝦
本身買左4隻 有一隻死唔去 成9個月都仲係度
2隻琉璃蝦